\section{¿Qué características y términos tienen las canciones
    en relación a su máximo puesto alcanzado en el \emph{ranking}?}

Se analizaron las características de las canciones según el máximo
puesto alcanzado en el \emph{ranking}. Se evaluaron reglas de
asociación para las canciones que alguna vez alcanzaron los primeros 30
puestos (\emph{level_pop=top_30}) y para las canciones que alguna vez
alcanzaron puestos del \emph{ranking} entre el 101 y el 200 pero nunca lo
superaron (\emph{level_pop=top_200}).

En la búsqueda de reglas para el \emph{top_30} se utilizó el algoritmo
\emph{apriori} eligiendo como porcentaje de \emph{support} mínimo 10\% y
\emph{confianza} mayor a 30\%. Esto arrojó 10060 reglas, de las cuales se
seleccionaron las siguientes:

\begin{table}[H]
    \footnotesize
    \centering
    \begin{tabular}{|c|p{4cm} c p{4cm}|c|c|c|c|}
        \hline
        N & LHS &   & RHS & s & c & l & \# \\ \hline

        1 &
        \{is_acoustic=FALSE,
          is_instrumental=FALSE,
          level_tiempo=mucho\} & $\Rightarrow$ &
          \{level_pop=top_30\} & 0.19 & 0.61 & 1.76 & 83 \\ \hline

        2 &
        \{is_danceable=TRUE,
          is_lively=FALSE,
          level_tiempo=mucho\} & $\Rightarrow$ &
        \{level_pop=top_30\} & 0.17 & 0.60  &	1.73 &	76 \\
        \hline

        3 &
        \{level_positividad=positivo,
          level_speech=bajo,
          TERM_like\} & $\Rightarrow$ &
        \{level_pop=top_30\} &	0.14 &	0.43 &	1.25 &	62 \\
        \hline

        4 &
        \{is_loud=TRUE,
          TERM_tell\} & $\Rightarrow$ &
        \{level_pop=top_30\} &	0.13 &	0.43  &	1.25 &	58 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Reglas de asociación sobre los puestos \emph{top_30} en el
        \emph{ranking}. (s = soporte, c = confianza, l = lift, \# = count)}
    \label{tbl:pregunta_3_1}
\end{table}

Se observó en la Tabla~\ref{tbl:pregunta_3_1} que las canciones que se
encontraron en puestos altos
(\emph{level_pop=top_30}) tienen como característica no ser acústicas
(\emph{is_acoustic=FALSE}) ni instrumentales (\emph{is_instrumental=FALSE}),
son bailables (\emph{is_danceable=TRUE}), no son en vivo
(\emph{is_lively=FALSE}), son ruidosas (\emph{is_loud=TRUE}) y poseen baja
cantidad de palabras habladas (\emph{level_speech=bajo}). Adicionalmente, y
de acuerdo con lo observado en la Seccion~\ref{sec:pregunta1},
se observó contenido positivo en sus letras (\emph{level_positividad=positivo}).

Como se ha observado previamente, las canciones que llegan al \emph{top_30}
tienen una elevada duración en semanas en el \emph{ranking}.
En cuanto a las palabras que más se repitieron en estas canciones se encuentran
\emph{like} y \emph{tell}.

Como siguiente paso, se inspeccionaron reglas asociadas al segundo grupo,
\emph{top_200}. Se aplicaron los mismos criterios de mínimo \emph{support}
y \emph{confianza} obteniendo como resultado 1821 reglas.
Estas comparten características con las reglas mencionadas previamente con
la diferencia de que la permanencia en el \emph{ranking} es corta
(\emph{level_tiempo=poco}) y no se observó relación con la positividad de las
letras. En la Tabla~\ref{tbl:pregunta_3_2} se visualizan las métricas
asociadas a este grupo de
reglas.
\begin{table}[H]
    \footnotesize
    \centering
    \begin{tabular}{|c|p{4cm} c p{4cm}|c|c|c|c|}
        \hline
        N & LHS &   & RHS & s & c & l & \# \\ \hline

        5 &
        \{is_acoustic=FALSE,
          is_instrumental=FALSE,
          is_lively=FALSE,
          level_tiempo=poco\} & $\Rightarrow$ &
        \{level_pop=top_200\} &	0.15 &	0.56  &	1.82 &	66 \\
        \hline

        6 &
        \{is_acoustic=FALSE,
          is_danceable=TRUE,
          is_lively=FALSE,
          level_tiempo=poco\} & $\Rightarrow$ &
        \{level_pop=top_200\} &	0.14 &	0.58 &	1.88 &	60 \\
        \hline

        7 &
        \{is_loud=TRUE,
          level_speech=bajo,
          level_tiempo=poco\} & $\Rightarrow$ &
        \{level_pop=top_200\} &	0.13 &	0.58 &	1.87 &	57 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Reglas de asociación sobre los puestos \emph{top_200} en el
        \emph{ranking}. (s = soporte, c = confianza, l = lift, \# = count)}
    \label{tbl:pregunta_3_2}
\end{table}

